# Модуль 2. Основи програмування на мові С. Лабораторна робота №6. Масиви

Мета: розробити програму завдання №26

## 1 ВИМОГИ

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника

- Сидоров Н. І.;
- КІТ-121б;
- Взавдання №19.

### 1.2 Загальне завдвння

1) Виконати одне завдання з пулу завдань на свій розсуд згідно її складності.

### 1.3 Задача

1. Створити репозиторий для лабораторнної роботи. └── lab06

   																									├── Makefile 
	
   																									├── README.md 
	
   																									├── doc 
	
   																													 └── lab06.txt 
	
   																									└── src 
	
   																													└── main.c

2. Створити програму яка множить матрицю саму на себе

3. Запуск програми.

4. Зупинка посередині виконання програми за допомогою breakpoints.

## 2 ОПИС ПРОГРАМИ

### 2.1 Функціональне призначення

Дано двовимірний масив з 𝑁 × 𝑁 цілих чисел. Помножити матрицю саму на себе (відповідно до правил множення матриць).

### **2.2 Опис логічної структури**

1. підключення бібліотеки **stdio.h**
2. початок- точка входу **int main()**

3. визначення типу змінних

4. Алгоритм програми:

   1. вводимо змінні(розмір матриці та саму матрицю)
   2. проводимо множення матриці саму на себе
   3. виводимо результат

5. компіляція файлу
6. відкриття у відлагоднику

### **2.3 Важливі фрагменти програми**

1. Код порграми
```c
   #include <stdio.h>

   int main(){ /*Дано двовимірний масив з 𝑁 × 𝑁 цілих чисел. Помножити матрицю саму на себе (відповідно до правил множення матриць).*/
   int a;
   printf("a=");
   scanf("%d", &a);
   int mas[a][a]; // створюємо масив
   for (int i = 0; i < a; i++) {
       for (int j = 0; j < a; j++) {
           scanf("%d", &mas[i][j]);// вводимо значення масиву
       }
   }
   int res[a][a];// створюємо масив для результату
   for (int i = 0; i < a; i++) { //проводимо множення матриць згідно з правилом
       for (int j = 0; j < a; j++) {
           for (int k = 0; k < a; k++) {
               res[i][j]+=mas[i][k]*mas[k][j];
           }
           printf(" %d", res[i][j]);// виводимо результат
       }
       printf("\n");
   }
   }
```
2. Компіляція файлу

   `make run`

3. результат
```
   pax-linux@paxlinux-VirtualBox:~/lab06/dist$ ./main.bin 
   a=3 // розмір масива
   1 2 3 7 8 2 3 4 5
    24 30 22
    69 86 47
    46 58 42
```

## 3 ВАРІАНТИ ВИКОРИСТАННЯ

1. Множення матриці саму на себе

## ВИСНОВОКИ

Розробив програму яка множить матрицю саму на себе.